\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


%Génération de liste pour les doubles et moitiés
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=9,ValMax=49,NbVal=20]{\ListEntierUn}% Tirage d'une liste de 20 nombre entiers aléatoires sans répétition de 9 à 49
\readlist*\ListeEntierUn{\ListEntierUn}%

\newcommand\LeDouble[1]{ % 1 -> On entre 1 valeur à la fonction \LaDouble
	\itemtomacro\ListeEntierUn[#1]{\tmpn}% #1 pour la 1er (et seule) valeur donnée
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{2 * \tmpn} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 2
	\ifnum\mydice=1
	$2 \times \ldots = \result$% donne un calcul à trou
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$2 \times \tmpn = \ldots$% donne le calcul classique
	\fi
}

\newcommand\LaMoitie[1]{
	\itemtomacro\ListeEntierUn[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * 2}
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
	\ifnum\mydice=1
	$\ldots \div 2 = \tmpn$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\result \div 2 = \ldots$
	\fi
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex(6)}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}

		\begin{multicols}{2}
			\begin{itemize}[left=0pt]
				\large
				\foreach \i in {1,...,4}{
					\item \LeDouble{\i}
				}
				\foreach \j in {5,...,8}{
					\item \LaMoitie{\j}
				}
			\end{itemize}
		\end{multicols}


			%Sélection d'un dénominateur diviseur de 48
			\newcommand{\UnDenominateur}{
				\pgfmathsetmacro{\randomindex}{int(random(1,5))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 5
				
				% Sélection de l'élément selon l'indice
				\ifnum\randomindex=1
				\pgfmathsetmacro{\denominateur}{2}
				\fi
				\ifnum\randomindex=2
				\pgfmathsetmacro{\denominateur}{3}
				\fi
				\ifnum\randomindex=3
				\pgfmathsetmacro{\denominateur}{6}
				\fi
				\ifnum\randomindex=4
				\pgfmathsetmacro{\denominateur}{8}
				\fi
				\ifnum\randomindex=5
				\pgfmathsetmacro{\denominateur}{12}
				\fi
			}
			
			\UnDenominateur % Exécuter la commande pour sélectionner un dénominateur parmi 3, 6, 8 et 12
			
			\pgfmathsetmacro{\numerateur}{int(random(2,\denominateur)-1)} % Commande pour déterminer un numérateur parmi 2 jusqu'au dénominateur -1
			
			
			\pgfmathsetmacro{\population}{int(random(1,5)*48)} % Commande pour déterminer une population multiple de 48.
			
			% 1-> Cinéma, Cirque Concert
			% 2-> Milieu scolaire
			\pgfmathsetmacro{\scene}{int(random(1,2))}
			% Dans quel endroit ?
			\ifnum\scene=1
				\def\NomPopulation{personnes}
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}
				\ifnum\mydice=1
				\def\lieu{Dans une salle de concert}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\def\lieu{Dans une salle de cinéma}
				\fi
				\ifnum\mydice=3
				\def\lieu{Sous un chapiteau de cirque}
				\fi
				
				% Qui ?
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
				\ifnum\mydice=1
				\def\PersonneUn{d'enfants}
				\def\PersonneDeux{d'adultes}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\def\PersonneUn{d'hommes}
				\def\PersonneDeux{de femmes}
				\fi
			\fi
			
			\ifnum\scene=2
				\def\NomPopulation{élèves}
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))} %pour un choix aléatoire du milieu scolaire
				\ifnum\mydice=1
					\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))} % pour un choix aléatoire du niveau à l'école
					\ifnum\mydice=1
					\def\niveau{en primaire}
					\fi
					\ifnum\mydice=2
					\def\niveau{en maternelle}
					\fi
				\def\lieu{Dans une école, \niveau}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
					\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))} % pour un choix aléatoire du niveau au collège
					\ifnum\mydice=1
					\def\niveau{en 3ème}
					\fi
					\ifnum\mydice=2
					\def\niveau{en 4ème}
					\fi
					\ifnum\mydice=3
					\def\niveau{en 5ème}
					\fi
					\ifnum\mydice=4
					\def\niveau{en 6ème}
					\fi
				\def\lieu{Dans un collège, \niveau}
				\fi
				\ifnum\mydice=3
					\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))} % pour un choix aléatoire du niveau au lycée
					\ifnum\mydice=1
					\def\niveau{en seconde}
					\fi
					\ifnum\mydice=2
					\def\niveau{en première}
					\fi
					\ifnum\mydice=3
					\def\niveau{en terminale}
					\fi
				\def\lieu{Dans un lycée, \niveau}
				\fi
				
				% Qui ?
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
				\ifnum\mydice=1
				\def\PersonneUn{d'élèves qui mangent à la cantine}
				\def\PersonneDeux{d'élèves qui ne mangent pas à la cantine}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\def\PersonneUn{d'élèves qui ont un animal de compagnie}
				\def\PersonneDeux{d'élèves qui n'ont pas d'animal de compagnie}
				\fi
			\fi
			
			% Une chance sur 2 de changer les personnages de place dans l'énoncé.
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\PersonneUnFinal{\PersonneUn}
			\def\PersonneDeuxFinal{\PersonneDeux}
			\else
			\def\PersonneDeuxFinal{\PersonneUn}
			\def\PersonneUnFinal{\PersonneDeux}
			\fi
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			%Énoncé de l'exercice
			\lieu, il y a \population~\NomPopulation. La proportion \PersonneUnFinal~est de~$\frac{\numerateur}{\denominateur}$.\medskip
			
			Déterminer le nombre \PersonneDeuxFinal.
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\LettreUn{A}
			\def\LettreDeux{B}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\LettreUn{T}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{A}
			\def\LettreTrois{F}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\LettreUn{B}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{M}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\LettreUn{Z}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{U}
			\fi
			
			Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\LettreUn\LettreDeux\LettreTrois}$
			
			\pgfmathsetmacro{\xB}{random(3.5,4)}
			\pgfmathsetmacro{\yB}{random(0.75,1)}
			\pgfmathsetmacro{\randX}{random(0.5,1)-2}
			\pgfmathsetmacro{\randY}{random(1.5,2)}
			\pgfmathsetmacro{\LaRotation}{random(0,360)}
			
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1.2,rotate=\LaRotation]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (\xB,\yB);
					\coordinate (C) at ($(B) + (\randX,\randY)$);
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.75+10/\valangleABAC)$) {$\valangleABAC^\circ$};
					\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+180+atan(\yB/\xB)}:0.75+10/\valangleBCBA)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
					
					\node at ($(A) + ({180+\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.3)$) {$\LettreUn$};
					\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreTrois$};
					\node at ($(C) + ({(180-(\angleBCBA+\angleABAC))+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreDeux$};
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, cyan!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = B--A--C};
					% Trace l'angle
					\pic [draw, red!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
